★港廠商呻美訂單瀉七成 料苦到明年

美國的消費市場龐大，去年全年零售總額達到5.47萬億美元。適逢本周四(11月26日)及周五迎來感恩節，美國人更習慣趁這個瘋狂減價日子出動購物，故期間的銷售數據成為美國人消費信心的晴雨表，亦是全球貿易商的重要參考指標。然而，在新冠肺炎驅趕不走之下，美國人的消費意欲跌至低谷，香港廠商亦慨嘆相關訂單暴跌逾七成，加上運費急升，直接蠶食盈利，預料艱苦的日子會延續至明年。

見到中國製造都唔開胃啦

美國人消費意欲低又點？
點解唔將產品引入大灣區？又話大灣區機遇處處

抵啦

基本法

聽講大灣區訂單增10倍喎

国安法已經通過，日子點會艱苦？呢班港商係咪收咗美國佬錢唱衰中国香港？

同享做中國人的榮耀和尊嚴

主要係美國冇咩人返工，所以單少左

成班等敗登打救?

你地唔去咪冇機遇

支那制仲有人買咩

扮咩香港撚有製造商品

主要係「中国製造」，要俾重關稅，美國點解仲要同你入貨？

預料艱苦的日子會延續至明年。

中國拜登會救你地

咁大鑊？
邊個國家購買意欲會高？

中国囉
人地而家所謂清零，又有地攤，又內循環，又贏

香港產品賣入大陸好難架
有班廠佬就算搬埋廠入去大陸
大陸都唔俾佢地內銷
但都繼續奶

不嬲都大陸向美國出口 質易逆差
而家做內循環... 講唔通吧

仲諗住疫情冇工開，賣野去美國

點解到明年？

香港有咩產品高時話？

美國消費意慾低?
Amazon 好似做到手都斷喎要請多一堆人幫手
係唔買你支那貨咁解
又垃圾又要比關稅

唔係掛，股同樓都冇跌，fake news 啦

近來D歐美客爆晒單喎, D單排到去下年年底...

單多到唔夠工人做, 又買唔到料要周圍搶食炒價, 係咪呢條受訪港商水皮咋?

雖然好似好好境咁, 但係出貨量唔夠上年7成, 仲要人工同料都貴晒, 隨時得個做字, 多勞多吉

支那，支那人對ps5需求強大

苦到明年

明年？你地啲產品寫中國製造架喎咁有信心？

叫邱騰華賠返囉，基本法會腐乳佢架啦

香港中國製造

咁樂觀

中國消費力唔夠咩
點解要賣比美國

無錯, 呢個10同11月空運做到仆街
旺到過年前咁, 開曬散工幫手

中國香港掣造

u get what u want.

背靠祖國啦嗱。

信政府止暴制亂啦嗱。

又話佔中影響好大？
制裁又話影響好小？
又話大灣區好大潛力？
乜死攬住美國個市場唔放呀？

特首話大陸好多機會
你fake news

還有黨呀

支那制造扮港產 屌你老母奶支狗

班白鬼應該唔會理
不過香港D產品放MADE IN CHINA認證
應該點都做唔到支那D貨咁平 死撚緊

海關成日嚟 check 廠

竟然仲有3成
嘩執到啦你

美國的消費市場龐大
係未質疑我國的內循環消費能力拉得

支那內需咁大市場，驚閪咩

明年？ at least苦到2047啦

求仁得仁 加速融合啦

根本無論香港定歐美經濟好到不得了

全世界需求增長勁到癲但生產力根本完全追唔上需求

搞到商品全部貴哂

以往iherb買野4日已經送到

而家要等成個星期

我覺得仲有反正都中國制造 點解唔大劣買
嗰邊仲要平咁多

明年？？好樂觀

明年?發夢冇咁早

立法會無曬反對派
又有大灣區發展機遇
你嘈也撚嘢？

明年都冇你份啦

其實仲諗住接下外國單, 做oem 都無得做啦...美國市場冧，就係㩜炒，做廠一見到lock down, 都應該知道奶野，要開新路啦，仲諗住食舊水

政府又話支持六大産業，創新科技，創意產業....到左退潮呢啲時刻，就知道邊個無著褲遊緊水

市好唔投資未來，成日話low tech, high tech hi野，到左市差，有咩好講？

中國唔係又創新高咩?做咩唔返大灣區?

不要怕 記住你背後有強大的祖國

我就唔信我地大灣區市場細過美國啦
美國人又窮 幾多人靠救濟金吊命
我地中國人均資產100萬 有排洗

執7佢喇
食兩家茶禮

BLM 唔洗比錢

我哋有內循環驚閪

多少少姐，其實無咩地方做到中國呢個價同品質

賣俾大灣區啦

船位肯俾錢都未必有位
啲櫃去晒歐美返唔切嚟又有位無櫃
走Air啲貨周圍轉隨時成個禮拜先到
做到個人灰晒

大陸14億市場

中國人一人一蚊賺到笑（好似係）

大灣區機遇源自香港水魚

咪係, 又話內循環

唔好唔記得美帝依家疫情關係，經濟唔掂要印銀紙，令美元貶值喎。
仲賣嘢俾美帝咪即係用我哋值錢既嘢換佢啲唔值錢既美元，所以我哋要內循環。(我女友阿媽send過一段錄音俾我就係咁講)

吖...唔記得咗早幾日又轉咗風向話唔夠內循環，要搞國內外雙循環。問題係有邊個國家唔係國內外雙循環？中國本身都係咁。

吖...唔知下個月又會唔會搞返地攤經濟。

走Air唔係快過船咩？

咁一定快過
但俾貴十幾倍價錢可能都係早得十日

歐洲貨日本貨美國貨
點解要買你中國貨

Amazon先多中國製造，係香港廠變晒M.I.C.完全冇競爭力

直頭成班造謠生事 製造社會矛盾

有大灣區喎，仲駛要咩美國訂單者

CHINA ＪＯＥ

還有大灣區啊

岩呀，東南亞個品質都好過支那

支那一人一蚊都十四億喎

唔去大灣區等於放棄自己既未來！！！

政府補貼未得law

又話要面向中国?
點解要呻美國訂單少左?
係咪收左美國人錢通番賣國

只係一係直接買支那貨，一係outsource去東南亞啫
點解要比你貼牌香港製但實質支那製食多水

面向大灣區咪得
美國巿民wfc

made in 支那腥港

基本法腐乳送飯得啦
錢呢d 身外物

舊公司忙到pk wow

又話大灣區

咩叫港商，係咪分裂國家？

有大灣區嘛
14億人 1人1蚊都fatfat

老細：「相士，間廠無晒美國單，要幾時有轉機？」

相士：「明年」

老細：「明年就有返訂單？」

相士：「明年就執粒了」

七成咁少

還有黨

歐美貨梗係靚啦，但唔係個個買得起，又冇量

不過連登仔沖涼都唔用東江水，用fiji水個個都大富豪咁，梗係用歐美貨